<resources>
    <string name="app_name">Dice Rally</string>
    <string name="halo">Halo</string>
    <string name="hello_bitches">Hello Bitches</string>
    <string name="home">Home</string>
    <string name="favorite">Favorite</string>
    <string name="shopping">Shopping</string>
    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="Home" />
    <string name="Hovedret" >Hovedret</string>
    <string name="Forret" >Forret</string>
    <string name="lasagne">Lasagne</string>

    <string-array
        name="Spaghetti">
        <item
            >Spaghetti Bolognese</item>
        <item>
            <br> 50 g bacon \n
            </br>
            <br>2 løg, finthakket \n
            </br>
            <br>2 fed hvidløg, finthakket \n </br>
            <br> 3 stængler frisk timian, eller 2 tsk tørret \n </br>
            <br> 500 g hakket oksekød \n </br>
            <br> 1 dl rødvin \n </br>
            <br> 100 g soltørrede tomater, finthakket \n </br>
            <br> 2 spsk rød balsamico \n </br>
            <br> 2 dåser hakkede tomater \n </br>
            <br> 2 spsk olivenolie \n </br>
            <br> salt \n </br>
            <br> sort peber, friskkværnet </br>
            </item>
        <item
            >Steg bacon i olivenolie i en tykbundet gryde ved middelhøj varme. Tag baconen op og lad den dryppe af på et stykke køkkenrulle.

Kom løg, hvidløg og timian i gryden med baconfedt og steg det under omrøring, til løgene er bløde og klare.

Tilsæt kødet og brun det, hæld rødvinen ved og lad det koge lidt ind. Tilsæt soltørrede tomater, balsamico og hakkede tomater. Skær den ristede bacon i små tern og kom den tilbage i gryden.

Læg låg på og lad det simre i en times tid ved lav varme. Hold øje med, at det ikke koger tørt, tilsæt lidt ekstra grøntsagsboullion eller rødvin. Hvis saucen er for våd, så tag låget af og kog lidt op, mens spaghettien gøres klar.

Kog spaghetti efter anvisning på pakken. Server pastaen i dybe tallerkener med bolognese, et stænk olivenolie og masser af friskrevet parmesanost.</item>
    </string-array>


    <string-array
        name="Lasagne">
        <item
            >Valdemarsro Lasagne</item>
        <item
            >2 løg, finthakket
4 fed hvidløg, finthakket
400 g hakket oksekød
2 tsk oregano, tørret
1 tsk timian, tørret
4 gulerod, groftrevet
5 stængler bladselleri, groftrevet
1 squash, groftrevet
1 dl tomatpuré
2 dåser hakkede tomater
1 dl rødvin, eller grøntsagsboullion
2 spsk olivenolie
salt
sort peber, friskkværnet</item>
        <item
            >Lasagnesauce
Sauter løg og hvidløg i olivenolie, til de er gennemsigtige.

Tilsæt kødet og brun det ved høj varme. Skru ned for varmen og tilsæt resten af ingredienserne.

Lad saucen simrekoge under låg i 2-6 timer – jo længere jo bedre. Smag på saucen løbende og smag til med fx. grøntsagsbouillon, flere krydderier, tomatpuré, flåede tomater efter smag – og endelig også salt og peber.

Mornaysauce
Smelt smørret i en gryde, kom mel i og pisk, til det har samlet sig til en bolle. Pisk mælken langsomt i lidt ad gangen, til konsistensen er som en sauce. Kom ost i og pisk, til den er smeltet. Smag til med revet muskatnød, salt og peber.

Lasagne
Kom et lag mornaysauce i et smurt ovnfast fad.

Kom derefter skiftevis lasagnesauce og -plader i fadet og slut af med sauce.

Top til sidst med et lag mornaysauce. Kom fadet i en forvarmet ovn ved 175 grader varmluft og bag lasagnen i ca. 20-25 minutter, til lasagnepladerne er møre med lidt bid.</item>
    </string-array>
</resources>